[下個敍利亞? ] 伊朗罕有全國示威 民眾怒吼：獨裁者去死

伊朗罕有爆發反政府示威，全國多個大小城市連續三日分別有幾十以至數千人上街，由抗議高物價，變成宣洩對伊斯蘭政權的不滿，有警民衝突，至少幾十人被捕。這是伊朗2009年「綠色革命」以來最大一波示威潮。昨天全國則有數萬人上街撐政府，跟反對聲浪分庭抗禮。

伊朗第二大城市馬什哈德上周四首先爆示威，不滿物價高昂、失業率高的民眾，高喊「難聽口號」，52人因而被捕。雖然當局嚴正警告不得非法集會，但抗議浪潮反而經社交網發大，翌日擴展到西部克爾曼沙和哈馬丹、北部薩里和拉什特，還有伊斯法罕、庫姆、加茲溫及首都德黑蘭。有集會多達數以千計人出席。德黑蘭等幾市有大批警員戒備。
■馬什哈德最先爆發示威，短片中見鼓譟的民眾疑似向警察擲物。
■馬什哈德最先爆發示威，短片中見鼓譟的民眾疑似向警察擲物。
不滿耗資源插手加薩衝突
而且民眾怒氣亦再不是僅針對經濟和貪腐，而是轉向政治，反教士亦反伊斯蘭政權，連在什葉派「聖城」、教士勢力龐大的庫姆，都有人膽敢怒吼「獨裁者去死」、「釋放政治犯」以至「不自由毋寧死」，以及反對總統魯哈尼與最高領袖哈梅內伊的口號。亦有人喊「人民在乞討，教士自視為神」。有人更大膽主張顛覆伊斯蘭政權，表示支持在1979年伊斯蘭革命中被推翻的巴列維王朝。
民眾亦對當局自顧不暇還耗費資源插手區內衝突而憤慨，有人怒呼「不為加薩，不為黎巴嫩，我只為伊朗賣命」、「別理敍利亞，想想我們吧」。
網上傳出不同影片，拍到示威者疑似以石襲警，毀壞公物等，警方以水炮和催淚氣驅趕。官員指德黑蘭有數人被捕。但過去有介入非法集會的伊朗革命衞隊，在這一輪示威潮中未有出手。
昨天多處續有小規模示威，同時恰好是當局早前已籌備舉行全國集會的日子，政府正好藉紀念2009年親政府示威終結「綠色革命」，以數以萬計政權支持者的威勢反撲異見聲浪。不過，儘管官媒昨天聚焦在撐政府集會，但官員亦明白不能輕視民眾憤懣情緒。總統的文化顧問阿舍納在Twitter推文：「伊朗正面對高失業率、高物價、貪腐、水源短缺、貧富懸殊、財赤等嚴峻挑戰。人民有權表達意見。」伊朗第一副總統賈漢吉里則暗示示威是反政府的派系策動，「托詞是經濟問題，但背後似另有目的；他們以為可削弱政府，但結果會是漁人得利」。
白宮譴責拘捕和平示威者
美國白宮及國務院則分別發聲明譴責伊朗拘捕和平示威者，總統特朗普推文指伊朗人民受夠了「貪腐政權」，指伊朗政府應尊重言論自由等公民權，「全世界在看」。伊朗外交部反擊特朗普「狡詐」、「機會主義者」，言論「無價值」

伊朗反政府抗議活動席捲全國。今天早上德黑蘭的很多報紙呼籲政府聽取人民的意見。伊朗民眾訴求主要兩個：1）反腐敗。 2）反對伊朗成為極端伊斯蘭國家。

有兩個示威者死咗，未肯定是否因警方清場

唔會變敘利亞啦
伊朗同敘利亞唔同
人口主要由什葉組成

無錯 同埋伊朗唔係阿拉伯國家 美國唔會軍事介入 歐洲中國俄羅斯全力支持伊朗穩定

但伊朗有太多敵人
而且同美國唔岩牙

記得當日敘利亞都係咁樣開始

美國依家明明同伊朗想修好，扶返午葉派抗衡遜尼派獨大，打擊is 依家最想打擊伊朗現有政權嘅係遜尼派主導嘅沙特

老美會唔會幫拖？

唔知，但我估美國唔想伊朗有反政府嘅情況發生。
中東發生嘅一切，你都代入有外國勢力搞鬼就無死。問題係邊一個搞邊一個要小心想清楚

宣佈伊朗核協議不符合美國利益，實施對伊朗制裁
早兩個月 Trump 先話完

伊朗會覺得美國係到修好緊?

政治嘅野就係咁，打一棍又要傾一下，伊朗核武一定唔係美國想見到嘅野，但唔係咁就放棄同伊朗由敵對變返有外交利益嘅方向。美國嘅大方向就係扶什葉平衡遜尼，呢方面好明顯。你都見依家最坐唔定，最反對美國嘅，係佢之前中東最重要嘅伙伴沙特

聽講每個出嚟既人
一個5000美金 美國俾

聽講美國出未來戰士打柒支那

true
仲未計美國好需要伊朗去平衝區內遜尼派盟友既勢力，例如沙特uae等等
我相信美國係qatar單野之後對沙特都有一定戒心，以伊朗角色黎講對自己有利
同埋伊朗核協議唔係不符合美國利益，而有本身有幾條條款唔合理
黑鬼為左deal到就跪低

同埋，伊核問題唔係無得傾，而係用呢個issues 增加同美國傾條件嘅籌碼。呢啲兩國都明對方玩緊咩，不過一樣會咁玩落去，你爭我奪最後達成自己最大嘅利益

伊朗唔使美國修好都有俄佬支持啦

一件返一件。俄國支持伊朗係一直嘅，但之前美國對伊朗嘅經濟封鎖同禁運對伊朗嘅影響好大。美國只要同伊朗傾好條件，伊朗嘅天然氣同石油一大量出口，接著而來嘅錢就不得了。呢啲野，唔係俄國可以比到佢架。沙特點解咁怕伊朗同美國行得咁近同坐大，就係因為石油利益。
大家其實可以多啲了解中東各國嘅利益衝突同關係

歐洲已經對伊朗嘅天然氣急不及待，美伊一和好，馬上就有氣到歐洲，歐洲就唔使睇普京嘅面色。
中東各國，係世界大國嘅角力場，真係非常錯中複雜

巴打可唔可以講講你一般透過咩渠道了解中東嘅嘢呢？

我識好少咋..不過鍾意睇下時事姐。我有睇下cnn, bcc啲大傳媒嘅報導，睇下啲外國媒體嘅體法，係YouTube 睇下啲時事新聞，唔好睇咁多香港啲垃圾報紙
仲有，我鍾意了解各個宗教嘅沖突同背景

伊朗係Iran Deal之後基本上都算跟個resolution行 ，而且美國眾議院未有再re-sanction iran，而呢一刻有對個Deal有意見其實都係得侵侵

當然侵侵一月中有權唔waive個lifting sanction的EO,所以未來一個月都侵侵，眾議院同伊朗仲有野睇

又話回豬死唔值得報道
點解今日cctvb咁緊張發狂咁報道？

Cctvb咁緊張報導係因為中共好撚緊伊朗局勢的

幾多年前？
美國宜家係玩能源出口，尤其是侵侵特別強調要做液態天然氣大國，自然係要打擊唔係鼓勵伊朗出口天然氣，宜家侵係寧願伊朗燒錢玩核武都唔想比錢同技術伊朗去開發天然氣呀

最想伊朗輸出多d天然氣同石油既係歐盟，成個伊朗核協議都係歐盟拉大隊促成，歐盟想減低輸入鵝佬天然氣既比率，而伊朗又急住要錢，所以你留意下歐洲既媒體，對於美國威脅退出核協議歐洲反應係最強烈

沙特有份資助極端伊斯蘭同收買左膠政客已經係眾所周知既事，沙特長期有油元做後盾搞咁多小動作，美國佬係唔會俾遜尼派失去制衡。

要扶起阿拉伯民族主義唔係問題，但係宗教既號召力太大，短期內好難對抗伊斯蘭

奧巴馬年代就真係吹得好行話會解禁制裁
阿侵一早冇左件事啦
家陣咁樣就真係中共最開心

沙特同時怕既唔只係石油問題
仲怕佢地行得埋佢個中東霸主既位隨時會冇左就真
你試諗下一個得油既沙特同一個人口資源都有既但就係俾人制裁既國家
邊個有潛力多D

真係繼續制裁既話
伊朗就真係有機開始變天

伊朗有事我樂於收留波斯妹

識野

IRAN 既石油管道

沙特反美？
仲買緊幾百億美國軍備喎

唔係反美，你了解下依家嘅局勢先，上面已講左沙特嘅情況，再唔係當我9up好了

呢個係伊斯蘭政府未上台之前，仲係有國皇統治嘅時代

[未確認] 據說警察都倒戈加入遊行抗議隊伍

有野睇

幾時到中國

經濟一差就到期喇

拉攏伊朗
同用北韓打擊強國同南韓有咩分別？

局勢圖
伊朗反政府抗議浪潮逐步蔓延至全國。今天，所有手機上社交媒體被禁止使用。
俄羅斯國家媒體RT在國際上散佈恐怖組織參與抗議活動的謠言

伊朗革命衛隊 鎮壓和平抗議活動

留名學嘢

革命衛隊=伊朗既國中之國，亦係點解我一直都話伊朗核協議根本無辦法執行既主要原因

女權閪幾時去發聲？

如果伊朗呢次可以推翻伊斯蘭政權，重新恢復波斯文化好似巴列維皇朝咁開放就當然好 （雖然太過一步登天 ）

最怕係兩頭唔到岸，推翻左而家個政權反而換黎更保守既伊斯蘭國家 或者變第二個伊拉克敘利亞 全國分裂，中東由原教旨既沙特打骰

買左機票過兩日去
仲去唔去好

咪去

Plan左成個月

傻左咩，人地搞緊事，你去做戰地記者？咁到時記得post相上黎report 呀

上黎開live post

然後同傳媒做特派，見證歷史

其實巴列維皇朝係政治上一樣高壓，貪污隨時更嚴重

不過全國分裂的機會比較少，係庫爾德地區又可以借機試吓獨立

睇黎變Iraq/Syria 既機會低 d
伊朗雖然比人制裁緊，經濟唔好，但都餵飽班權貴，係餵唔飽人民。班權貴高官今次無倒戈/比沙特收賣到
除非反對者自我武裝一支類似 FSA 既物體破局，唔係就和平收場
真主黨同 Yemen 既反抗軍有可能因而緊縮開支

其實 敘利亞自由軍 一開始都係由 政府軍變節組成, 開左個頭, 先可以越搞越大

其實有傳係保守派想借經濟問題黎打擊rouhani，逼佢落台
點知今次真係玩大左，搞到好多人參與
依家警察死左件（話死左個警察，又有傳係irgc黎），好似irgc已經出左手
都有傳有示威者想佔領警局同軍事基地搶武器

獨裁者去死

官媒話想佔領警局同搶槍，另外係今次由電視到報紙都冇禁止報導示威

伊朗六四事件

伊朗人唔係支那人

FSA除左變節軍, 仲有學生 知識份子 老師 律師 專業人士
Obama 見死不救
搞到宜家敘利亞簡直睇唔到停戰既一日

個堆官方同半官方傳媒係屬於保守派定溫和改革派
RT係咁老作新聞想抹黑班示威者，真fake news

Obama正垃圾，船頭驚鬼船尾驚賊，敘利亞單野應救唔救，大愛左膠上身，搞到中東依家唔方唔亂喇！

敘利亞政府軍 在俄羅斯幫助下, 已經收復七成領土
原本敘利亞政府軍 得番不1/3 領土

其實就算美國幫拖, 都唔見得 反對派 有能力推翻政府再消滅 國內其他恐怖份子

IRNA似乎仲係改革控制下，同政府條line一樣，半官媒就真係唔知了

最主要都是有政府軍變節, 否則好難打咁耐

香港既雨傘革命, 中國既八九民運........都一樣有學生, 知識份子, 專業人士參加啦
但因為欠缺武力, 所以根本無得打

但如果有至少10萬解放 軍變節幫民眾, 成個局面就唔同哂

宜家係魯哈尼撚翻班人轉頭

RT 仲屈過有ISIS介入示威

伊郎安全部隊攻擊示威者

一名示威者比安全部隊 Birdshot 近距離攻擊 (求高人指教咩係birdshot)

irgc 革命衛隊出場

示威者直接到 哈梅內伊住所附近示威

Background: 了解一點哈梅內伊。哈梅內伊出生於1939年，阿塞拜疆族人。他追隨霍梅尼發動伊斯蘭革命。 1981年遇刺右臂癱瘓。霍梅尼之後，伊朗有兩位影響最大的領袖：哈梅內伊和拉夫桑賈尼，而後者主張市場經濟、避免與西方直接衝突。哈梅內伊思想相對保守，而且由於下令在2009年鎮壓民主運動成為伊朗民主派的死敵。

Btw, 係咪有人CALL左關公出黎?

好想睇下佢有無機會搞掂irgc呢舊軍事經濟複合體
如果今次真係俾佢借機搞到，真係改革有望

係出左，所以先有傳被殺警察係irgc黎
btw 有張圖串鳩女權撚，Iran女性為自己唔怕死唔帶頭巾，美國白左女權撚因為人地hurt their feeling而示威
講開，睇到則新聞話現時德黑蘭唔會起訴示威時唔帶頭巾既女性

強貼LM 祝福伊朗人

聽講國師琴日打比侵侵課金熱時300k

Vice President Mike Pence
‏
Verified account
@VP
3 hours ago

We need freedom loving people everywhere to stand w/ Iranian people & against the Iranian Revolutionary Guard Corps- who are restricting basic freedoms & plundering Iran’s money to support terrorism abroad instead of helping hardworking Iranians in their own nation. #IranProtests